《數碼暴龍》CO-CO：激鬥！！數碼暴龍漫畫（1998）（單行本+完全體決戰篇）

本地薑余遠煌嘅1998年成名作
雖說係喺外國網搵到，但據水印就應該係出自某陳年高登post
食住最近數碼暴龍個勢，俾大家重溫舊夢
↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑↑

當年1997年推出嘅「暴龍機」（當時正名仍然係Digital Monster，並非Digimon）仲係走電子寵物路線，可以話俾同期嘅Tamagotchi（c. 1996）直接影響。由井澤宏執筆嘅《C'Mon Digimon》短篇漫畫可見，數碼暴龍當時好想將電子寵物同傳統寵物掛勾，甚至成為替代品，希望玩家可以同Digimon產生類似情感。據井澤宏本人喺《C'Mon Digimon》嘅序言寫道，《C'Mon Digimon》嘅主角加門健太郎就係井澤宏後作：V-Tamers 01嘅主角八神太一嘅原型，後來演變成《數碼暴龍01》入面嘅八神太一 [1]，淵源甚深。

八神太一原型，加門健太郎（右下二）

初代暴龍機只有14隻數碼暴龍（黑球獸、滾球獸、亞古獸、暴龍獸、機械暴龍獸（病毒）；比特獸、海龍獸；惡魔獸；烈焰獸；飛龍獸；巨龍獸；鼻涕獸；豆豆獸；熊仔獸）[2]，後嚟先逐漸發展出其他品種。值得一提，呢個時期嘅數碼暴龍最巔峰嘅進化階段係完全體（「完全」，即係complete，英文翻譯Ultimate或Perfect，當年都具有完結、終極嘅含義；後來Ultimate又變成究極體嘅英文翻譯，所以有唔少混淆情況）。我哋今日熟知嘅究極體就係喺二代暴龍機Digimon Pendulum推出（個名已經變成Digimon，唔係Digital Monster）。

初代Digital Monster

暴龍機推出新機嘅時間極短，長至六個月、最短則只有兩個月（03/1997推出三代、05/1997推出四代），所以喺一年之間，數碼暴龍嘅數量已經增至70隻。時至余遠煌推出《激鬥！！數碼暴龍》嘅時候，暴龍機已經發展到第五代。第五代推出嘅黑暗巨龍獸（以及進化之後嘅機械巨龍獸）就順理成章成為咗《激鬥！！數碼暴龍》嘅主角，同搭檔馬子龍合作。

由Bandai早期嘅暴龍機呢套漫畫可以見到初代數碼暴龍嘅設計。齙牙咧嘴不在話下，同時有別於渾然一體、左右對稱均勻嘅寵物小精靈（sor，講起數碼暴龍就好難避開同期嘅作品），數碼暴龍好有人工改造嘅痕跡。無論係充滿android色彩嘅一代完全體機械暴龍獸、二代推出周身釘痕嘅天使獸，都可以見到數碼暴龍當年充滿野性同混亂嘅設計，有一定嘅Lovecraftian horror元素。

有指TV版數碼暴龍嘅進化路徑前後不一致，但其實Bandai由設計數碼暴龍肇始，一早就有多元進化論。暴龍機嘅設計，一開始就支援多重進化 [2]；由《激鬥！！數碼暴龍》Vol. 1 p. 3亦可見，官方一早就有「一隻數碼暴龍、多種進化」嘅構思；亞古獸唔一定進化成暴龍獸、甲蟲獸唔一定進化成比多獸 etc.。

好啦，分享咁多住。

有關余遠煌，大家可以睇睇呢個01專訪

[1] C'Mon Digimon，英文版（
[2] 初代數碼暴龍機進化路徑（

做咩負皮我

睇返以前嘅數碼暴龍圖真係好有回憶
仲記得Coco一開始好似係送頭100隻數碼暴龍嘅Poster
整爛咗都用膠紙痴返好佢
仲有Coco本嘢有浸特別嘅紙味

懷疑我仲有張poster喺度，又係黏哂膠紙
原來咁有來頭咩

紙味同後期有分別？
我無留意

好正
有冇太一同v龍獸個本漫畫？

唔知點解第五代既獸無係動畫出現過

巴打 有無D-Cyber啊？

V-Tamer 01英文版就好易搵
繁體中文就難啲 殘體都仲有

英文：
簡體中文版：

繁體原版淨係得6-10話
其他...睇英文

繁體6-10話：
英文全集：

傳聞第五代磚頭機原本係哥斯拉對打機
睇返部機啲點陣圖全部真係哥斯拉啲怪獸嚟

正，記得悟空獸好咸濕

正嘢，經典

加支獸分子獸咪係囉

呢堆風格先係數碼暴龍特色

黑暗巨龍獸好似都有

懷念

識貨

未來二十年只出黑白機俾你地玩

究極體唔係超數碼暴龍機先開始有？

啱 Digimon Pendulum就係超暴

仲有細個玩dw1
唔同成長期嘅進化分支真係好吸引,雖然唔係全部有齊
唔會跟死每代暴龍機嘅進化分支
果時屋企頂盡比買一兩部機，響dw1可以滿足晒個願望

其實講起暴龍機
早幾年話數碼暴龍20週年出過新暴龍機
最想屌係20年後仲用LR44電子
今時今日咩年代,知唔知換電幾大風險?
點解唔可以好似電話咁用鋰電池,見就冇電就叉

係 好鍾意呢種
係弱肉強食嘅世界不斷打生打死又用機械強化自己打到自己甩皮甩骨都仲要打嘅風格

睇返啲立繪 係好強調爪 牙 機械 修補 等等
啲肌肉嘅陰影真係好正

睇返兩隻阿古獸
暴龍機版嘅阿古獸已經有種歷戰嘅感覺係度
動畫版可以為咗作畫 啲線條就相對簡單好多

唔止阿古獸 其他係動畫版以可愛見稱嘅數碼獸

暴龍機版入面 就連幼年期都冇咗種傻下傻下嘅感覺 有種你搞佢連手都咬甩你嘅感覺

但而家嘅數碼暴龍 只係不停咁見到暴龍獸 加魯魯獸 暴龍獸亞種 加魯魯獸亞種 奧米加獸 奥米加獸亞種 奥米加獸改 似奥米加獸等等
我都知受歡迎 但不斷咁消費奧米加就

仲有一大堆大波波嘅女性數碼獸
雖則話數碼世界入面進化係冇固定路線
但畫一大堆女女數碼獸
天女獸係好好j阿 但一諗起佢細細個嘅時候竟然係隻狗/貓

感覺bandai其實都冇乜重視過digimon咁
只係每隔兩年又推太一出嚟賣
仲慘過道友明

留名

唔知幾時開始無哂呢種畫風

細過睇過

好撚正

coco 仲有套v龍獸漫畫，肥嘟嘟

果陣舊登有位巴打scan 晒上黎，coco版

玩過wonderswan 既數碼暴龍game

wa, 我以前有呢本

好似仲有套coco 版數碼暴龍主角係巨龍獸

Wonderswan果隻玩法而家無左果陣我好想玩但係無wonderswan

求咗老母買wonderswan比我求咗好耐
返到學校發覺朋友都係打gba

點可以唔提隻冚家鏟組合 大便獸同垃圾筒獸
清屎清慢左就仆街了

如果用暴龍機畫風做動畫 咁太一個啲人類角色應該變曬jojo/北斗之拳/鐵拳浪子既形象

亞古獸:你已經死了

細個用僅有既利是錢,為左DIGIMON投靠左WONDER SWAN陣營
無玩過POKEMON既遊戲

秋山遼

以前暴龍機唔洗養，用跟機條膠條可以chok究極體

正, 好懷念COCO數碼暴龍

點CHOK到以前淨係識用鉛筆油黑塊晶片快速成長

養大便獸果d核突野先可以進最勁果隻完全體

油黑係超龍wo
chok膠條係磚頭 冇記錯既話

Chok過隻宇宙腦魔
但戰鬥唔到

有冇link

chok成左會係成長期，出招你部機睇係格仔，畀你打果部機係出究極體嘅招，但果招係下一代暴龍機嘅招
即係我用六代機chok,出果招係第七代機先有嘅招

而家睇返用鉛筆油黑都唔知咩原理